# กลุ่มออกมาตรฐานใหม่ประสิทธิภาพดีขึ้นกว่าเดิมWiFi Alliance Wave #
กลุ่มรับรองมาตรฐานรุ่นใหม่ที่อยู่บนเทคโนโลยีเดิมแต่มีประสิทธิภาพดีขึ้นฟีเจอร์ใหม่ที่สำคัญของคือช่วยให้เชื่อมต่ออุปกรณ์ผ่านได้จำนวนมากขึ้นบนเครือข่ายเดิมโดยที่ประสิทธิภาพไม่ตกลงนอกจากนี้ยังขยายแบนด์วิดท์สูงสุดที่รองรับได้จากเป็นและขยายจำนวนช่องสัญญาณในความถี่ย่านอีกด้วย
ชิปเซ็ตและอุปกรณ์ที่ผ่านมาตรฐานแล้วได้แก่ที่มา
WiFi Alliance WiFi wave wave Multiuser Multiple Input Multiple Output MUMIMO WiFi wave wave Broadcom BCM94709R4366AC Marvell Avastar MediaTek MT7615 AP Reference Design and MT6632 STA Reference Design Qualcomm IPQ8065 Dualband Dualconcurrent Router Quantenna QSR1000 Wave Chipset Family WiFi Alliance 